Waata protokoll N 13 sel aastal. Sai ette kutsutud Kantjalast Jüri Tarwast kis tunnistas kohtu nõudmise peale, et tema on warastanud kaks tamme puud Jaan Kangru metsast ja palus et kohus teda witsa trahwist lahti mõistaks, sest temal peab tiiskuse tõbi olema. 
Kohus nägi ka seda, et tema ütlemine õige on, et temal on tiiskus ja muutis moistuse nonda, et Jüri Tarwast peab 20 witsa lüügi ette kaks rubla metsa warguse süü eest trahwi raha Rae walla laeka. [makstud sel 4 Julis 1890 2 rubla]
